<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<django-objects version="1.0"><object model="posts.category" pk="1"><field name="name" type="CharField">Спорт</field></object><object model="posts.category" pk="2"><field name="name" type="CharField">Технологии</field></object><object model="posts.category" pk="3"><field name="name" type="CharField">Политика</field></object><object model="posts.post" pk="1"><field name="title" type="CharField">СБР выступил с официальным заявлением</field><field name="status" type="CharField">P</field><field name="content" type="TextField">Союз биатлонистов России направил официальное письмо руководству Международного союза биатлонистов (IBU), выражающее несогласие с ограничением на использование во время чемпионата мира официального названия организации и цветного логотипа СБР в модифицированном виде — без изображения государственного флага России.</field><field name="updated" type="DateTimeField">2021-02-12T08:34:56+00:00</field><field name="publication_date" type="DateTimeField">2021-02-12T08:34:56+00:00</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="posts.category">1</field><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="auth.user">1</field></object><object model="posts.post" pk="2"><field name="title" type="CharField">Косторную на командном турнире заменит ученица Тутберидзе Хромых</field><field name="status" type="CharField">P</field><field name="content" type="TextField">Ученица Этери Тутберидзе Майя Хромых заменит Алену Косторную на командном турнире в Москве.

Напомним, что Косторная снялась с турнира из-за незавершенного восстановления после болезни. Ранее 17-летняя фигуристка перенесла коронавирус, из-за чего пропустила заключительный этап Кубка России и чемпионат страны.

14-летняя Хромых на чемпионате России заняла 5-е место. 

Командный турнир пройдет на арене «Мегаспорт» в Москве с 5 по 7 февраля. В соревнованиях примут участие две команды, капитанами которых станут олимпийская чемпионка Алина Загитова и двукратная чемпионка мира Евгения Медведева.</field><field name="updated" type="DateTimeField">2021-02-12T08:36:15+00:00</field><field name="publication_date" type="DateTimeField">2021-02-12T08:36:15+00:00</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="posts.category">1</field><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="auth.user">1</field></object><object model="posts.post" pk="3"><field name="title" type="CharField">НОВИНКИ D-LINK ДЛЯ УМНОГО ДОМА</field><field name="status" type="CharField">P</field><field name="content" type="TextField">Компания D-Link подтвердила статус ведущего мирового разработчика инновационного сетевого оборудования, представив на международной выставке новую систему Wi-Fi-датчиков контроля протечки воды DCH-S1621KT.

Экспертный совет CES высоко оценил новинки, удостоив их престижной премией CES 2021 Innovation Awards в номинации «Умный дом».

Новое поколение Wi-Fi-датчиков D-Link расширяет экосистему устройств умного дома. Новинки контролируют протечку воды в помещениях с большой площадью и оперативно оповещают о нештатных ситуациях с помощью звуковой/световой сигнализации, голосовых сообщений от Google Assistant и экстренных уведомлений в приложении mydlink.

В базовый комплект DCH-S1621KT входит:

беспроводной датчик DCH-S162, выполняющий функции модуля управления;
портативный датчик DCH-S163 с питанием от батареек.
Максимальное количество подключаемых датчиков DCH-S163 – 16.</field><field name="updated" type="DateTimeField">2021-02-12T08:36:47+00:00</field><field name="publication_date" type="DateTimeField">2021-02-12T08:36:47+00:00</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="posts.category">2</field><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="auth.user">1</field></object><object model="posts.post" pk="4"><field name="title" type="CharField">JBUDS FRAMES ОТ JLAB – НЕОБЫЧНЫЕ НАУШНИКИ, КОТОРЫЕ КРЕПЯТСЯ К ОЧКАМ</field><field name="status" type="CharField">P</field><field name="content" type="TextField">Американская аудиокомпания JLab разработала аудио-гаджет JBuds Frames, представляющий собой два модуля с направленными вниз динамиками, которые крепятся на дужки очков непосредственно возле ушей. По сути, это наушники, которые могут интегрироваться в очки.

Как сообщают в JLab, их главная особенность заключается в том, что в момент трансляции звук слышит только пользователь гаджета, при этом уши остаются открытыми не только для музыки, но и для других звуков.

JBuds Frames обладают водонепроницаемостью стандарта IPX4, что надежно защищает их от дождя и пота. На них установлены кнопки, позволяющие регулировать громкость, прием/блокировку вызовов и переключение настроек эквалайзера. Предусмотрен также вариант использования только одного из наушников.

Время автономной работы – более восьми часов. Для большей компактности источник питания расположен отдельно и связан с модулями специальным кабелем. JBuds Frames можно приобрести за 50 долларов.</field><field name="updated" type="DateTimeField">2021-02-12T08:37:39+00:00</field><field name="publication_date" type="DateTimeField">2021-02-12T08:37:39+00:00</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="posts.category">2</field><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="auth.user">1</field></object><object model="posts.post" pk="5"><field name="title" type="CharField">ВЛАСТИ КАЗАХСТАНА БОЛЬШЕ НЕ СМОГУТ СЛЕДИТЬ ЗА СВОИМИ ГРАЖДАНАМИ ИЗ-ЗА APPLE, GOOGLE, MICROSOFT И MOZILLA</field><field name="status" type="CharField">P</field><field name="content" type="TextField">Четыре западных IT-гиганта, создатели самых популярных браузеров, объединенными усилиями заблокировали применение корневого сертификата, который позволял властям Казахстана следить за пользователями. Это продолжение давнего противостояния компаний, которые представляют «свободный Интернет», с провластными структурами данной страны, которые хотели бы контролировать сетевой трафик своих граждан. Например, в августе 2019-го уже произошла аналогичная блокировка корневого сертификата, который давал доступ к переписке в соцсетях и данным о посещении сайтов.

Официальная позиция властей столицы Казахстана, Нур-Султана, на территории которой и действовал сертификат, предельно проста – это нужно «для усиления кибербезопасности». Его установили в рамках тренировок по отражению хакерских атак в начале месяца, чтобы оперативно перехватывать HTTPS-трафик, и выявлять преступные элементы. Но западные IT-эксперты настроены скептически – такие сертификаты не имеют никакого отношения к массовым кибератакам, их польза заключается только в защите трафика от сторонних наблюдателей. В данном случае в сертификате намеренно оставлена лазейка для работы спецслужб.

Блокировка сертификата означает, что при попытке его установки браузеры откажутся его принимать. Жители Нур-Султана потеряют доступ к ряду популярных зарубежных сервисов и сайтов, вроде Instagram, Twitter и Netflix. Трафик генерироваться не будет, отслеживать будет нечего – на Западе это называют заботой о персональных данных пользователей Казахстана.</field><field name="updated" type="DateTimeField">2021-02-12T08:38:52+00:00</field><field name="publication_date" type="DateTimeField">2021-02-12T08:38:53+00:00</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="posts.category">2</field><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="auth.user">1</field></object><object model="posts.post" pk="6"><field name="title" type="CharField">Лавров заявил о готовности к разрыву отношений с Евросоюзом</field><field name="status" type="CharField">P</field><field name="content" type="TextField">МОСКВА, 12 фев — РИА Новости. Россия готова к разрыву отношений с Евросоюзом, заявил глава МИД Сергей Лавров.
"В случае, если еще раз увидим, &lt;...&gt; что в каких-то областях накладываются санкции, создающие риски для нашей экономики, в том числе в самых чувствительных сферах. Мы не хотим изолироваться от мировой жизни, но надо быть готовым к этому. Хочешь мира — готовься к войне", — сказал Лавров в эфире YouTube-канала Соловьев Live.
На этой неделе в Брюсселе заявили, что могут ввести новые антироссийские санкции. Это произошло после возвращения из Москвы главы европейской дипломатии Жозепа Борреля. По его мнению, Россия "не оправдала ожиданий" и "не стала современной демократией".
Причиной напряженности, помимо конфликтов на Украине и в Приднестровье, а также ситуации в Белоруссии, стал арест Алексея Навального и задержания митингующих на несогласованных акциях 23 и 31 января.
В России европейским партнерам порекомендовали не вмешиваться во внутренние дела других стран и заняться своими проблемами.</field><field name="updated" type="DateTimeField">2021-02-12T08:39:53+00:00</field><field name="publication_date" type="DateTimeField">2021-02-12T08:39:53+00:00</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="posts.category">3</field><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="auth.user">1</field></object><object model="posts.post" pk="7"><field name="title" type="CharField">Кигим сменил Топилина на посту главы Пенсионного фонда</field><field name="status" type="CharField">P</field><field name="content" type="TextField">МОСКВА, 12 февраля. /ТАСС/. Премьер-министр РФ Михаил Мишустин освободил Максима Топилина от должности главы Пенсионного фонда России (ПФР). Руководителем ПФР назначен Андрей Кигим, ранее возглавлявший Фонд социального страхования (ФСС), сообщает в пятницу пресс-служба правительства.

"Новым руководителем Пенсионного фонда России стал Андрей Кигим. Распоряжение о его назначении подписал председатель правительства Михаил Мишустин, - говорится в сообщении. - Максим Топилин освобожден от этой должности".

Отмечается, что ранее Андрей Кигим почти восемь лет возглавлял ФСС России. До этого дважды избирался на пост президента Всероссийского союза страховщиков, был президентом Национального союза страховщиков ответственности, Российского союза автостраховщиков.

В кабмине уточнили, что о назначении нового председателя ФСС вместо перешедшего в ПФР Кигима будет сообщено дополнительно.</field><field name="updated" type="DateTimeField">2021-02-12T08:41:06+00:00</field><field name="publication_date" type="DateTimeField">2021-02-12T08:41:06+00:00</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="posts.category">3</field><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="auth.user">1</field></object></django-objects>